連登格鬥水平調查

身為一個多年武術撚，唔知點解由華山、香討年代睇到依家，都仲係有d人講李小龍點點點，同泰臣打邊個贏乜乜乜，好似唔同年代都有古人出現咁。討論嘅重點除左花生同恥笑之外其實冇乜養分。

正因為咁，我知連登一定有好多格鬥界嘅人物，所以想做下普查，睇下連登嘅高手練緊乜同練左幾耐。

另加討論下對武術界的謬誤，等其他大多武術知識都係來自電影同幻想嘅朋友，知道其實討論武術唔係淨係如果全盛時期嘅A對全盛時期嘅B邊個會贏嘅呢d 題目。

小弟格鬥技歷五年，立技為主，副修寢技兩年

前幾日同個高手隻抽
比佢一拳打左上天
而家飛緊去海王星附近
跌返落黎再講

執返起手兩年，都係立技為主寢技為副

最大目標放喺修斗度，希望多啲人認識mma

最好打好似叫世界色情王

前兩日同我同學鬥口技
我講咗係阿媽個波罩你
贏咗場口技格鬥

你有無聽過瑞和街?

出到街 我可以一刀一個

五年西洋拳同散打，但第四年開始hea練

入到麻雀館 我可以一個砌低三個

修御女之術 日殺過百億

西拳喺邊練

瑞和街乜事

未，你周圍問到底係咩嚟

呢個組合好似比較冷門，可以分享多d嗎？

好似有人話佢成日搞隻揪大會

瑞和街出咗個世界拳王

世界笠水王

學緊真武道 9秒打100拳咁上下

師兄有返咁上下年資

咁危險

可能詠春Master Wong 比較多人識，又上過menclub 又搞笑，有好多人問其實佢有冇料

據我觀察，其實Master Wong 係好大隻有健身底，但唔代表佢嘅技法係work，最近就有個MMA 教練拍片話佢demo 有唔岩嘅地方 MW就即刻拍片回擊，但佢講嘅野我都係覺得唔make sense 純屬發洩

你乜野先，10秒百拳已經退步左喇仲好講

自問算好打，但比唔上波台某啲手足，識街場最終奧義錫春袋咁犀利

有人問我，功夫好有乜用？依個世代，功夫再好都敵唔過槍。我同佢講：7步之內，拳快；7步之外，槍快。講完之後我就比佢射低左

散打啲摔法好撚難，要好熟好熟先喺sparring中用到。加上我學西洋拳先，先入為主左，多數都係用拳腳。

冇得咁講

一個講比賽，對手一定係 pro fighter
一個講實際生活，對手係一般人

youtube comment 大部份都on9亂入
又話佢比人講中情緒失控，佢明明一直集集都係咁 打鳩佢/打撚爆佢，呢個本來就係佢個style
一係就完全ignore 環境因素
再唔係就當人人都係skilled,明明mw 係教一般人自衛

又咁講喎，佢都教過人點去打一個boxer係用肘去頂爆佢d 拳，呢樣野唔淨係佢講，但呢個應用又未必係街頭用到囉，裸拳嘅打法用有拳套可能好唔同，人地戴左拳套預左會打落你個guard度你咪有可能做到囉，所以我覺得好多所謂防身術教學本身都模糊左應用嘅場合，用到咪你好彩囉。

不過我都要講返，佢對體能訓練係有一手，企fitball 果d對實戰未必有直接幫助，至少打拳嘅未必個個做到一般嘅詠春更加唔洗講

一般人係街打交遇到 boxer
自己都冇練野，重有得打嗎？

依家係講 一般市民嘛
一般人打交實出拳，識擋，對方遲早痛到出唔到拳
所以佢教人還擊係 “揼佢老母”

我跟修道船學過嘢
真舞道第二代傳人，我叫邁歷奇

我反對講「揼佢老母」
因為好多時候，當事人既老母都唔係現場

咁會令人好混亂
究竟係揼佢，定揼佢老母呢？

認真
如果新手零認知，
想去學西洋拳 可以邊度入手？
想學黎 防身，有咩事真係有得反抗下

（利申：有睇鐵拳浪子/陣內格鬥/陸道）

你自己嘅答案已經解答左點解一般防身術唔work

既然你都假切一般人係唔夠boxer 打，咁直接去學格鬥技咪可以屌打路人級數嘅人囉，仲學d唔湯唔水嘅做乜？

不過我唔否認有人專練所謂嘅street fight / combative 但果d coach 本身就大隻到唔敢惹佢果type ，唔係瘦底毒撚可以學到嘅境界

mw 好似係香港有講
唔係要打人，係要保護自己，隨時都有走人準備

自衛 ！＝ 企定定迎戰

我覺得首先學格鬥技係幫你建立自信同分析形勢，大多數人學完都唔會希望用係防身，而且所謂嘅防身亦都唔會有十足把握

至於搵人問boxing 就可以入來問，有d師兄有打緊

咁幾時都係有得走就走架喇，咁講就冇死錯人嘅

武器類算唔算

垃圾
一拳打你入icu

咁玩開咩，試過有人答太極劍，笑左

惹官非就唔好喇

日本刀， hema都有研究下， 不過無練

我九秒一 八拳

到我有返d錢果陣我係想玩下拔刀道，要買把刀都幾貴咁

同世清打過先開post啦

佢都唔入黎

香港打散打都幾慘，比賽又少新手又要俾泰拳掃場，而且推人落台比正規摔人重要

世清唔想打傷你

我都唔想俾人打傷